【勞工界】民主派新工會湧現 勢搶攻特首選委會

民主派想搶攻2020年立法會選舉及特首選委會中一些長期被建制派壟斷的議席，當中包括飲食界、勞工界等，近月各行各業的民主派支持者相繼在其工作界別組織工會，職工盟主席吳敏兒今日出席電台節目中指，近月收到不少成立工會的查詢，但她坦言，即使有新工會成立，亦已來不及爭奪下屆立法會功能界別的勞工界議席，因除了數量上要有約400多個新工會，有關工會亦要在選舉前一年已完成登記。

雖然民主派或要待2024年的立法會才能搶攻勞工界議席，但吳敏兒指，可把期望放在明年的特首選委會選舉，新工會還可參與每兩年一次的勞顧會選舉：「如果新成立嘅工會夠多，就可以喺有勞工議席嘅選舉平台上競爭，唔會畀佢哋（建制派）自動當選，呢個絕對唔會係難事。」

吳敏兒指，全香港工會約有600至700個，約300個是公務員工會，另外300多個是建制工會，只有不多於100個是獨立的工會，所以民主派以往也在全票制下難以攻陷。

［愈辨愈明］點解港獨被佛地魔化？

推